<resources>
    <string name="app_name">Diplom-project</string>
    <string name="Light">Light</string>
    <string name="Contacts_text">Контакты:</string>
    <string name="About_text">Телефон: 8-913-019-67-27</string>
    <string name="Main_scene_text">Почта: \ndanil.rybnikov@mail.ru</string>
    <string name="Logo_of_app_1">Digital</string>
    <string name="Logo_of_app_2">Fix</string>
    <string name="course_start_date">Старт обучения:</string>
    <string name="course_level">Уровень:</string>
    <string name="course_desc">За программу вы изучите: \n - Составные части телефона \n - Детали шлейфа и датчики \n - Методы диагностики и поиски неисправностей \n - Разбор часто встречающихся поломок</string>
    <string name="activityInfo"> - Помимо академии по ремонту цифровой техники, мы являемся действующим сервисным центром. \n \n - Мы обучаем в неформальной атмосфере, где Вы будете чувствовать себя, свободно и легко. Подстроим обучающую программу индивидуально под Вас. \n \n - С нами Вы научитесь работать на современном оборудовании и примените полученные знания в реальных задачах. Улучшите навыки и выйдете на новый уровень дохода.\n \n - Также после прохождения любого курса, Вы получите доступ к закрытому чату мастеров, где сможете общаться с единомышленниками, и задавать любые интересующие Вас вопросы, получите помощь по диагностике и ремонту. Помимо этого, мы также поможем с трудоустройством. \n \n - Кроме того, в нашем сервисном центре, вы сможете отремонтировать любое ваше устройство, качественно и не дорого. Цену на ремонт Вы узнаете, после бесплатной диагностики. \n \n - Адрес: г. Новосибирск, ул. Мясниковой, 22. Офис 210. \n</string>
    <string name="SilaToka1">Электрический ток обладает силой? Да, представьте себе... А для чего нужна сила? Ну как для чего, для того, чтобы совершать полезную работу, а можно и не полезную, главное, чтобы что-то делать. Наше тело тоже обладает силой, у кого-то сила такая, что может одним ударом раздолбать кирпич в пух и прах, другой же не сможет даже и ложку поднять. Так вот и электрический ток обладает силой. \n \n Представьте себе шланг, с которого вы поливаете свой огород: \n</string>
    <string name="SilaToka2">Пусть шланг - это будет провод, а вода в нем - электрический ток. Мы чуть приоткрыли краник и вода побежала по шлангу. Медленно, но все-таки побежала. Сила струи очень слабенькая. Мы даже не сможем облить кого-нибудь из шланга с такой струей. А теперь откроем краник на полную катушку! И струя у нас такая, что даже хватит, чтобы полить и соседский участок. \n \n Рассмотрим конкретный пример: представьте, что вы наполняете ведро. Напором из крана или из шланга вы наполните его быстрее? Диаметр шланга и крана при этом равны: \n</string>
    <string name="SilaToka3">Разумеется, напором из желтого шланга! Но почему так происходит? Все дело в том, что объем воды за равный промежуток времени из крана и желтого шланга выходит разный. Или иными словами, из шланга количество молекул воды выбегает намного больше, чем из крана за одно и то же время. \n \n С проводами точно такая же история. То есть за равный промежуток времени количество электронов, пробегающих по проводу может быть абсолютно разное. Теперь можно дать определение силе тока. \n \n Итак, сила тока - это количество электронов, проходящих через площадь поперечного сечения проводника за единицу времени. Ниже на рисунке заштрихована зелеными линиями эта самая площадь поперечного сечения провода, через который бежит электрический ток. \n</string>
    <string name="SilaToka4">И чем большее количество электронов "бежит" по проводку (то есть через поперечное сечение их пройдет больше за какое-то время), тем больше будет сила тока в таком проводе. Рассмотрим формулу: \n</string>
    <string name="SilaToka5">Формула немного выглядит по другому, но для понимания я ее немного упростил. \n \n Сила тока измеряется в Амперах (названа в честь французского физика Андре Ампера, его портрет вы могли увидеть на главной странице приложения). \n \n Имейте в виду, каждый отдельно взятый шланг выдерживает только определенный максимальный поток воды, иначе он или где-то продырявится от такого напора, либо взорвется. Да, слишком уж громко сказано! Так же и с проводами. Мы должны знать, какой максимальный ток мы можем подать в тот или иной провод, иначе он или расплавится, или сгорит. \n \n И если садовый шланг может взорваться, то провод, по которому течет большая сила тока, может нагреться до такой степени, что начнет плавиться изоляция самого провода, а также сама жила, по которой течет электрический ток. Поэтому, для передачи большой силы тока используются очень толстые провода, чтобы они "не взорвались". \n</string>
    <string name="Napr1">Все вы не раз слышали такие фразы:\n\n - Не лезь туда, там высокое напряжение!\n - Напряжение в домашней сети 220 Вольт.\n - Напряжение батарейки 1.5 вольта.\n \n Но вы когда-нибудь задумывались, что обозначает это слово? \n \n Даже в общении мы частенько его употребляем:\n \n - Ты меня напрягаешь.\n - Сними напряжение! \n - Я очень напряжен. \n \n Значит, в электротехнике и электронике тоже что-то напрягается и создается так называемое "напряжение". Но что именно? \n \n Итак, поехали. Я думаю, все вы видели и представляете, как выглядит водонапорная башня или просто водобашня. Грубо говоря, это большой сосуд, внутри которого плещется вода.</string>
    <string name="Napr2">Так вот, представим себе, что башня полностью заполнена водой. Получается, в данный момент, на дне башни ого-го какое давление! А что если слить из башни воду хотя бы наполовину? Давление на дно башни уменьшится. То есть давление на дне башни сразу станет меньше, чем оно было бы при полной башне. А давайте-ка нальем в пустую башню одно ведро воды! Давление на дно башни будет ну очень слабенькое. Это давление на дно и есть то самое напряжение (по аналогии с гидравликой). В данном случае, дно башни - это ноль, начальный уровень отсчета. За начальный уровень отсчета в электронике берут вывод батарейки или аккумулятора со знаком "минус". Можно даже сказать, что уровень воды в башне у 12 Вольтового автомобильного аккумулятора выше, чем уровень воды полутора вольтовой пальчиковой батарейки.\n \n Напряжение бывает постоянным и переменным. На примере выше мы с вами рассмотрели постоянное напряжение. То есть давление воды на дно башни в течение времени постоянно. Пока в башне есть вода, она оказывает давление на дно башни.Вроде бы все элементарно и просто. \n \n С постоянным напряжением вроде бы разобрались. Но какое же напряжение называют переменным? Само слово "переменный" говорит нам о том, что это напряжение меняется. \n \nВсе любят качаться на качелях: \n</string>
    <string name="Napr3">Сначала вы летите в одном направлении, потом происходит затормаживание, а потом уже летите обратно спиной и весь процесс снова повторяется. Переменное напряжение ведет себя точно также). Сначала "электрическое давление" давит в одну сторону, потом происходит процесс затормаживания, потом оно давит в другую сторону, снова происходит затормаживание и весь процесс снова повторяется, как на качелях). \n\n Значит, переменное напряжение меняет свое значение с течением времени, точно также, как и вы меняете свое положение в пространстве, когда качаетесь на качелях. \n\n Тяжко для понимания? Тогда вот вам еще один пример из знаменитой книжки "Первые шаги в электронике" Шишкова. Берем замкнутую систему труб с водой и поршень. Поршень у нас находится в движении. Следовательно, молекулы воды у нас отклоняются то в одну сторону:</string>
    <string name="Napr4">То в другую: </string>
    <string name="Napr5">Так же ведут себя и электроны. В вашей домашней розетке они колеблются 50 раз в секунду. Столько-то колебаний в секунду называется Герцем. В литературе пишется просто Гц. Тогда получается, что колебания напряжения в наших розетках 50 Гц. В Америке частота переменного тока 60 Гц. Так уж у них повелось.\n</string>
    <string name="Sopr1">Как вы поняли, сопротивление, от слова "сопротивляться". Различные вещи и электронные компоненты по разному сопротивляются электрическому току. Вот вас колбасило из стороны в сторону. Ваша лампочка на потолке тоже сопротивляется электрическому току, освещая комнату. Ноутбук, с которого Вы читаете эту статью, тоже сопротивляется, высвечивая вам на дисплее эту статейку, и наконец электрический чайник на кухне сопротивляется так, что даже превращает воду в кипяток! Разные вещи обладают различным по величине сопротивлением и по разному себя ведут. Что-то греется, что-то крутится (кулер от компа), что-то светится, что-то говорит (радио).\n\nВ электронике есть такое понятие Ом. Но как понять, что такое Ом? Для этого давайте разберемся вот с такой схемкой:</string>
    <string name="Sopr2">Буковки в кружочках - это измерительные приборы:</string>
    <string name="Sopr3">Вольтметр служит для измерения напряжения, а амперметр - для измерения силы тока.\n\n Итак, если пропустить по проводку электрический ток с силой тока в 1 Ампер, а на концах этого провода у нас будет напряжение в 1 Вольт, то значит этот проводок у нас обладает сопротивлением в 1 Ом.</string>
    <string name="Sopr4">В электронике и электрике сопротивление обозначается буквой R. Некоторые вещи имеют очень много Ом, то есть очень большое сопротивление. А некоторые вещи имеют очень мало Ом, то есть очень маленькое сопротивление. Например, человек имеет сопротивление от нескольких сотен Ом и до 100 КилоОм. Для расчетов берут 1 КилоОм. Сопротивление человеческого тела зависит от многих факторов, таких как пол, возраст, состояние кожи, сила прикосновения проводников к коже, уровень алкоголя в крови и тд.\n\nМедный провод длиной в метр и сечением в 1 мм2 имеет сопротивление 0,1 Ом.\n\nНо давайте же рассмотрим сопротивление с точки зрения гидравлики, как мы это делали с напряжением. Что же будет являться сопротивлением для потока воды и какие факторы влияют на сопротивление?\n\nСадовый шланг или нефтяная труба будут оказывать бОльшее сопротивление потоку воды?</string>
    <string name="Sopr5">Конечно же, садовый шланг будет оказывать бОльшее сопротивление потоку. А почему? Потому что его диаметр намного меньше, чем у нефтяной трубы.\n\nА теперь скажите, какой шланг будет обладать бОльшим сопротивлением, с учетом того, что их длины и диаметры равны? Гофрированный или гладкий?</string>
    <string name="Sopr6">Разумеется гофрированный. Его стенки будут препятствовать потоку воды.\n\nИ еще один нюанс. У нас есть садовый гофрированный шланг. Мы обрезали от него небольшую длину, но все равно остался еще большой моток шланга</string>
    <string name="Sopr7">У какого шланга будет больше сопротивление потоку воды? Думаю, у того, который длиннее.\n\nКак ни странно, но дела с проводом обстоят точно также. Чем тоньше и длиннее проводок, тем больше его сопротивление электрическому току. Также смотря из какого материала он сделан. Различные материалы по разному проводят электрический ток. Есть те, которые замечательно проводят ток, а есть те, которые почти не пропускают через себя электрический ток.\n\nПоэтому, сопротивление проводка можно описать одной формулой:</string>
    <string name="Sopr8">В технике до сих пор применяется устаревшая единица измерения удельного сопротивления Ом х мм2/м. Чтобы перевести в Ом х м, достаточно умножить на 10-6, так как 1 мм2=10-6 м2.\n\nКак вы видите из таблицы ниже, самым маленьким удельным сопротивлением обладает серебро, поэтому можно сказать, что провод из серебра будет наилучшим проводником в конструировании радиоэлектронных устройств.</string>
    <string name="Sopr9">В электронике есть специальные радиоэлектронные компоненты, которые обладают сопротивлением. Их называют резисторами. \n\nЕсть постоянные резисторы:</string>
    <string name="Sopr10">То есть, их сопротивление всегда постоянно и его нельзя менять. \n\nНа схемах постоянные резисторы обозначаются так:</string>
    <string name="Sopr11">Постоянные резисторы можно соединять параллельно:</string>
    <string name="Sopr12">Чтобы узнать общее сопротивление всех резисторов, нужно воспользоваться формулой, где сопротивление между точками А и В (RAB) и есть то самое R общее</string>
    <string name="Sopr13">Можно соединять последовательно:</string>
    <string name="Sopr14">В этом случае:</string>
    <string name="Sopr15">Существуют также и переменные резисторы. Ими можно управлять и менять сопротивление в диапазоне, который на них написан:</string>
    <string name="VAX1">ВАХ (вольт-амперная характеристика) - зависимость тока от напряжения в каком-либо радиоэлементе. Это может быть резистор, диод, транзистор и другие радиоэлементы. \n\nДавайте разберемся, что представляет из себя зависимость одной величины от другой. Как Вы все помните из школы, в классе пятом-шестом мы строили графики - зависимость У от Х. Так вот, в электронике, чтобы описать зависимость тока от напряжения, вместо У у нас будет сила тока, а вместо Х - напряжение. Получается вот такая система отображения:</string>
    <string name="VAX2">Попробуем начертить график зависимости тока от напряжения для резистора? Для того, чтобы начертить этот график, нам потребуется подавать на резистор напряжение, и смотреть одновременно значение силы тока. С помощью крутилки я добавляю напряжение и записываю значения силы тока для каждого значения напряжения. Для этого берем блок питания, резистор и начинаем делать замеры:</string>
    <string name="VAX3">Вот у нас появилась первая точка на графике: U=0,I=0. Вторая точка: U=2.6, I=0.01. Третья точка: U=4.4, I=0.02. Четвертая точка: U=6.2, I=0.03. Пятая точка: U=7.9, I=0.04. Шестая точка: U=9.6, I=0.05. Седьмая точка: U=11.3, I=0.06. Восьмая точка: U=13, I=0.07. Девятая точка: U=14.7, I=0.08. \n\nДавайте построим график по этим точкам:</string>
    <string name="VAX4">Да у нас получилась почти прямая линия! То, что она чуть-чуть кривая, связано с погрешностью измерений и погрешностью самого прибора. Следовательно, так как у нас получилась прямая линия, то значит такие элементы, как резисторы называются элементами с линейной вольтамперной характеристикой. \n\nКак Вы знаете, диод пропускает электрический ток в одном направлении, и не пропускает в другом направлении. Это свойство диода мы используем в Диодных мостах, а также для проверки диода мультиметром. Давайте же построим ВАХ для диода. Берем блок питания, цепляем его к диоду (плюс на анод, минус на катод) и начинаем точно также делать замеры:</string>
    <string name="VAX5">Первая точка: U=0,I=0. Вторая точка: U=0.4, I=0. Третья точка: U=0.6, I=0.01. Четвертая точка: U=0.7,I=0.03. Пятая точка: U=0.8,I=0.06. Шестая точка: U=0.9,I=0.13. Седьмая точка: U=1, I=0.37. Строим график по полученным значениям:</string>
    <string name="VAX6">Вот это и есть вольт-амперная характеристика диода. На графике мы не видим прямую линию, поэтому такая вольт-амперная характеристика называется нелинейной. Для каждого диода своя ВАХ, где то она круче, где то ближе к оси силы тока (I). Для кремниевых диодов она начинается со значения 0.5-0.7 Вольт, для диодов, сделанных из германия ВАХ начинается со значения 0.3-0.4 Вольта. \n\n Давайте рассмотрим подробнее ВАХ диода. Общая ВАХ диода выглядит вот так:</string>
    <string name="VAX7">На графике, на котором мы с Вами сами строили ВАХ диода, мы начертили только правую часть графика. Почему? Давайте рассмотрим характеристики диода, который мы с Вами пытали. Он называется КД411АМ. Ищем его характеристики в инете:</string>
    <string name="VAX8">Обратное максимальное напряжение Uобр - это такое напряжение диода, которое он выдерживает при подключении в обратном направлении. При этом через него будет протекать ток Iобр - сила тока при обратном подключении диода. При превышении обратного напряжения в диоде возникает так называемый лавинный пробой, в результате этого резко возрастает ток, что может привести к полному тепловому разрушению диода. В нашем исследуемом диоде это напряжение 700 Вольт. Поэтому я бы никак не смог показать Вам лавинный пробой с помощью своего блока питания, который выдает максимум 15 Вольт. Максимальный прямой ток Iпр - это максимальный ток, который может течь через диод. В нашем случае это 2 Ампера. Если продолжить ветку ВАХ на нашем графике, то можно сказать, что прямое напряжение не должно превышать на таком диоде приблизительно 1,4 Вольта. Так же есть такой параметр, как максимальная частота F, которую нельзя превышать. Если скажем у нас в сети частота 50 Гц, то в некоторых устройствах и приборах с помощью разных схем увеличивают частоту до Гигагерц. В таких схемах такой диод использовать нельзя, потому как его максимальная частота, при котором он может эксплуатироваться, это 30 000 Гц. \n\nСтабилитроны же работают в режиме лавинного пробоя. Выглядят они также, как и диоды, поэтому надо обязательно читать маркировку и смотреть в справочниках, чтобы точно знать, что за радиоэлемент перед вами.</string>
    <string name="VAX9">То есть мы подключаем его как диод в обратном направлении: на анод минус, а на катод - плюс. В результате этого, напряжение на стабилитроне остается почти таким же, а сила тока может меняться в зависимости от подключаемой нагрузки на стабилитроне. Как говорят электронщики, мы используем в стабилитроне обратную ветвь ВАХ:</string>
    <string name="VAX10">ВАХ - очень удобная вещь. Взглянув на нее, можно с легкостью сказать, как поведет себя тот или иной радиоэлемент в схеме. ВАХ строится также для транзисторов, грубо говоря, для каждого вывода, а также для других разновидностей диодов: динисторов, тиристоров, симисторов. Все эти элементы с нелинейной ВАХ, поэтому они называются нелинейными. \n\nПрежде чем использовать в схемах какой-либо диод, посмотрите его характеристики, и конечно же ветку ВАХ. ВАХ - это как для гостей Москвы карта метро.</string>
    <string name="APS1">Все вы в курсе, что в нашем мире нет ничего идеального, то же самое касается и электроники. Радиоэлементы, каскады, радиоузлы частенько дают сбои. Можно даже вспомнить историю с космическим кораблем "Прогресс". Сбой какого-то узла повлек гибель целого гиганта космической отрасли. Даже простой, на первый взгляд, радиоэлемент - конденсатор, имеет в своем составе не только емкость, но и другие паразитные параметры. \n\nДавайте рассмотрим схему и выясним, из чего же все-таки состоит наш реальный конденсатор?</string>
    <string name="APS2">r - сопротивление диэлектрика и корпуса между обкладками конденсатора; С - емкость конденсатора; ESR - эквивалентное последовательное сопротивление; ESI (чаще его называют ESL) - эквивалентная последовательная индуктивность \n\nВот на самом деле из чего состоит простой безобидный конденсатор, особенно электролитический. Рассмотрим эти параметры более подробно:\n r - сопротивление диэлектрика. Диэлектриком может быть электролит в электролитических конденсаторах, бумага или еще что-нибудь. Также между выводами конденсатора находится его корпус. Он тоже обладает каким-то сопротивлением и тоже сделан из диэлектрика и относится сюда же. С - емкость конденсатора, которая написана на самом конденсаторе плюс/минус некоторые отклонения, связанные с погрешностью. ESI(ESL) - последовательная индуктивность - это собственная индуктивность обкладок и выводов. На низких частотах можно не учитывать. Ну и собственно сам параметр ESR. Как я уже сказал, это эквивалентное последовательное сопротивление (ЭПС) или на английский манер Equivalent Series Resistance (ESR). ESR звучит лучше, чем ЭПС. Поэтому, почти все электронщики называют этот параметр ESRом. Так чем же он так примечателен, что ему даже посвящается целая статья? А это мы как раз обсудим именно в этой самой статье. \n\n ESR представляет из себя сопротивление выводов и обкладок:</string>
    <string name="APS3">Как вы знаете, сопротивление проводника можно узнать по формуле:</string>
    <string name="APS4">Так что можете посчитать приблизительно сопротивление выводов конденсатора и заодно его обкладок. Но, конечно же, так никто не делает. Для этого есть специальные приборы, которые умеют замерять этот самый параметр. Раньше, еще когда только-только стали появляться первые электронные схемы, такой параметр, как ESR даже ни у кого не был на слуху. Может быть и знали, что есть это сопротивление, но оно никому не вредило. С появлением первых импульсных блоков питания все чаще стали говорить о ESR. Чем же столь безобидное сопротивление не понравилось импульсным блокам питания? На нулевой частоте (постоянный ток) и низких частотах, конденсатор сам оказывает большое сопротивление электрическому току. В этом случае какие-то паразитные доли Ома сопротивления ESR не будут влиять на параметры электрической цепи. Все самое интересное начинается тогда, когда конденсатор работает в высокочастотных цепях (ВЧ). Мы с вами знаем, что конденсатор пропускает через себя переменный ток. И чем больше частота, тем меньше сопротивление самого конденсатора. Вот вам формула, если позабыли:</string>
    <string name="APS5">Но, одно то мы не учли.. Сопротивление выводов и пластин с частотой не меняется! Если пораскинуть мозгами, то получается, что на бесконечной частоте сопротивление конденсатора будет равняться его ESRу? Получается, наш конденсатор превращается в резистор? А как ведет себя резистор в цепи переменного тока? Да точно также как и в цепи постоянного тока - греется! Следовательно на этом резисторе будет рассеиваться мощность P в окружающую среду. А как вы помните, мощность через сопротивление и силу тока выражается формулой:</string>
    <string name="APS6">Значит, если ESR будет больше, то и мощность рассеивания тоже будет больше! То есть этот резистор будет хорошенько нагреваться. Из всего выше сказанного можно сделать простенький вывод: конденсатор с большим ESR в высокочастотных цепях с большими токами будет нагреваться. Ну да ладно, пусть себе греется. Резисторы и микросхемы тоже ведь греются и ничего! Но вся проблема заключается в том, что с увеличением температуры конденсатора меняется и его емкость! Есть даже такой интересный параметр конденсатора, как ТКЕ или Температурный Коэффициент Емкости. Этот коэффициент показывает, насколько поменяется емкость при изменении температуры. А раз уже "плавает" емкость, то вслед за ней "плывет" и схема. В основном параметр ESR касается именно электролитических конденсаторов. Электролит, который там есть, теряет часть своих свойств при нагреве и конденсатор меняет свою емкость, что, конечно же, нежелательно. После приличного нагрева конденсатор начинает тупить, вздувается и быстро стареет. У вздувшихся конденсаторов в первую очередь как раз ESR и растёт, тогда как ёмкость до определённого времени может оставаться практически номинальной (та, которая написана на самом конденсаторе).</string>
    <string name="APS7">В этом случае:</string>
    <string name="APS8">В этом случае:</string>
    <string name="APS9">В этом случае:</string>
    <string name="APS10">В этом случае:</string>
    <string name="APS11">В этом случае:</string>
    <string name="APS12">В этом случае:</string>
    <string name="APS13">В этом случае:</string>
    <string name="APS14">В этом случае:</string>
    <string name="APS15">В этом случае:</string>
    <string name="APS16">В этом случае:</string>


</resources>